<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>キンプリ on わいがかいた</title>
    <link>https://pyonk.github.io/blog/tags/%E3%82%AD%E3%83%B3%E3%83%97%E3%83%AA/</link>
    <description>Recent content in キンプリ on わいがかいた</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <copyright>pyonk</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Jul 2016 19:00:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pyonk.github.io/blog/tags/%E3%82%AD%E3%83%B3%E3%83%97%E3%83%AA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>最終週のキンプリ応援上映にいってきた</title>
      <link>https://pyonk.github.io/blog/post/kinpri-ouen-jouen/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 19:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://pyonk.github.io/blog/post/kinpri-ouen-jouen/</guid>
      <description>来る2016年七夕の日。
七夕のお祭りを楽しんでいたところ、会社の後輩がわざわざ近所のゲオから借りてきたというKING OF PRISMが会社で上映されたわけです。
何の気なしにみていたのですが、笑いが止まらない感じの映画でして、宴どころではなくなりました。
もうほんとにやばい、世界がかがやいてみえるようになりましたね。
見終わった後もキンプリの話題で持ちきりで、気になって色々調べてみました。
プリティーリズム・レインボーライブのOver The Rainbowという男性ユニットに焦点をあてたスピンオフ映画で、2016年1月9日に公開されるやいなや、Twitterでバズりにバズったらしく、がんがんと上映会場が増えていったそうです。
 プリズムショーはすごい！ トチ狂ってる お尻から蜂蜜が出た 無限ハグに抱かれたい 電車にのってハリウッド  だの
いろいろな感想が飛び交うなか心惹かれたのが
 応援上演はいいぞ！  って応援上映ってなんやねん。
ということで応援上映いってきた 近場ではみなとみらいでやってるらしく、しかも4dxというなにやらすごい設備のところで応援するらしい。
これは行くしかないっということで、この前行ってきました。
会社の有志たちでいったのですが、うち男性は僕一人。
事前情報から仕入れていたサイリウムはキチンと100均で買ってはいたのですが、会場につくと、まわりはルェ〜〜〜ヴェルが違うようで、七色にひかるサイリウムやら、棒状ではない光るなにかなど、余計に肩身が狭くなりました。
ただそんなかんじでも、上映がはじまってからはそんなのおかまいなしで、我を忘れて応援してしまってたんだからほんとに、
プリズムショーはすごい。
やはり女性がおおかった 平日の夜だからそんなに観客も多くなくて、全部で20人ちょっとくらいかなという感じ。
最初から分かってはいたのだけど、女性が8割くらいでした。
それよりも2割くらい男性がいて（自分含む）本当にびっくりしました。
最悪男性一人っていうのも覚悟していたのだけど、ちょっぴり心強かったですね。
コマーシャルのときもすごい 映画の前ってCMがながれるじゃないですか。
あのときから、いろいろ突っ込みを入れる感じの声がとびかってて、きわめつけはスポンサーのこれ。
  avex   \えいべっくすーーーーーーっ！！！/
  TAKARA TOMY ARTS   \たからとみーあーつーーーっ！！/
  タツノコプロ   \タツノコプローーーっ！！ありがとーーーーーー！！！！/
もうなんやねんおまえら、すごすぎるわ。
これがキンプリエリートかって再認識しました。
始まってからももちろんすごい 登場人物がしょっぱなから全裸だし、それにあわせて
\あ〜〜りがとうございま〜す！/
ってより一層大きな声が響きました。
ここは居酒屋か！！
ほかにも、尻から蜂蜜出すのに合わせて
\たべた〜〜〜い/
\甘い！！！/
だの、自分が思っていることをおのおの気にせず叫んでいます。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>