<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日記 on わいがかいた</title>
    <link>https://pyonk.github.io/blog/categories/%E6%97%A5%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in 日記 on わいがかいた</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Nov 2018 15:37:45 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pyonk.github.io/blog/categories/%E6%97%A5%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Unityのscrollrectでスクロールができない件</title>
      <link>https://pyonk.github.io/blog/posts/unity-scrollrect-not-working/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 15:37:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://pyonk.github.io/blog/posts/unity-scrollrect-not-working/</guid>
      <description>最近仕事でUnityを触るようになってC#を書いているけど、なかなかにUnityのお作法になれない。 普段webをやってるのでCSSみたいに簡単にレイアウトしたり、javascriptみたいにかければいいのにと何度思ったことか・・。
 タイトルの通りなのだけど、自分の備忘録がわりにメモしておこうと思う。
スクロールができないゾ ボタンを内包するスクロールビューが必要になった。
とりあえずボタンなしでスクロールビューを書いてきちんとスクロールできることを確認した。
いよいよボタンを、とボタンの機能自体は問題なくできてさーてスクロールも確認しておこうと思ったところ、うんともすんとも言わない。
これは困った
すこし調べてみると世界中の人が困ってる風だ。
UnityのScrollRectを拡張しよう | 株式会社ヘキサドライブ | HEXADRIVE | ゲーム制作を中心としたコンテンツクリエイト会社
違う違うそうじゃない 似てる問題っぽいけど違う（なんならこの見出しが書きたかっただけ）。 僕の症状はボタンは押せるけどスクロールができない、だ。
参考になったのはこちら
[Solved] Scroll not working when elements inside have click events - Unity Answers
結論、書いてるコードに問題があった。
 実際のコード  EventTrigger tapEvent = TitleTextObject.AddComponent&amp;lt;EventTrigger&amp;gt;(); EventTrigger.Entry entry = new EventTrigger.Entry(); entry.eventID = EventTriggerType.PointerClick; entry.callback.AddListener((data) =&amp;gt; { tapHandler((PointerEventData)data); }); tapEvent.triggers.Add(entry); 一見正しいけど、このEventTriggerっていうのが曲者でいろんな継承が行われてるみたい
 public class EventTrigger : MonoBehaviour, IEventSystemHandler, IPointerEnterHandler, IPointerExitHandler, IPointerDownHandler, IPointerUpHandler, IPointerClickHandler, IDragHandler, IDropHandler, IScrollHandler, IUpdateSelectedHandler, ISelectHandler, IDeselectHandler, IMoveHandler {</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>let&#39;s splitがとどいた！</title>
      <link>https://pyonk.github.io/blog/posts/lets-split-arrive/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 21:35:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://pyonk.github.io/blog/posts/lets-split-arrive/</guid>
      <description>この間boothで購入したlet&amp;rsquo;s splitがあの後無事届きました。
@foostan さんにはマジ感謝マジ卍。
完動、感動でした。  マジかっこいい・・・   現在のキーマッピング 正直届いて触るまで、キーマッピングとか変更せんでもなんとなく使えるやろなんてことを思っていましたが、とんでもない。
いやこう言うと語弊がありますね。
もちろん(lets splitの)デフォルトで及第点くらいだったのですが、自分でキーマッピングを変えるのが醍醐味ということで試しにいくつか変えて見たところこれがまた素晴らしい。
default  Qwerty    Raise    Lower   自分の  Qwerty    Raise    Lower   こう見返すとほっとんどかわってない笑 なんならRaiseとLowerまんま一緒か！
けどescの位置はかなりお気に入り。当初は左上にしたんだけど、tabをおいておきたくて。
だいぶタイピングも慣れてきて、-とか~もノールックで行けるようになった。
目下課題に感じているのは左下の矢印キーたち。普段はctrl+hjklを矢印キーとしてつかっているから左下のは使わないのよなー。もったいない。
もちろんこの記事はlet&amp;rsquo;s splitで書かれました！！
新しい相棒でバリバリコード書くぞ〜〜</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>let&#39;s splitを買った</title>
      <link>https://pyonk.github.io/blog/posts/buy-lets-split/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 23:11:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://pyonk.github.io/blog/posts/buy-lets-split/</guid>
      <description>1年くらい前、ergodoxの存在を知って以来、分割キーボード欲しいなーと思っていて、半年ほど前、会社の経費でmd600を買ってもらった。
アキバで色々触らせてもらって悩んだ挙句茶軸にした。個人的には青軸がよかったのだけど、会社で使うとなるとやはりやかましい。赤軸は定番と聞いたけど、なんとなく押し心地がな気持ちよくない。茶軸のちょうど良い感が気に入った。
で、会社におきっぱだから家で仕事をするときも分割がいいなあと思い始める。思い始めてしまった。
無事にキーボード沼にハマりかけている。
自作キーボード界隈をみてみるとすごーーーくかっこいい。
とくにHelixとかErgo42とかたまらない。
ただ、半田ごてとか握ったことないので不安だしなかなか手を出しづらい。（そもそも人気すぎて買えへん）
そんな感じでかっこいいキーボードをTLでながめていたわけど、@foostanさんがboothでlet&amp;rsquo;s splitを販売するらしいとの情報をキャッチ。
このままくすぶってても何にもならないので、エイやで購入を決意。
完成版か自分で組み立てるか結構悩んだけど、自作選んで半田ごてかうと完成版買えそうだったから完成版を買った。
完成品版let&amp;#39;s split注文した。
手作りキットのが楽しいかなーーって悩んだけど、初めての電子工作で不安だったので、今回は様子見。
届くのが楽しみだな〜〜〜！！
&amp;mdash; オイヌマユウキ / TOMOSHIBI (@__pyonk__) May 24, 2018  とにかく届くのが楽しみでごわす。
発送予定日が5/27なので週明けには手元に届いてるかしら。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>timetreeの500万ユーザー記念パーティに参加してきた</title>
      <link>https://pyonk.github.io/blog/posts/timetree-over-5m-users-party/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 17:42:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://pyonk.github.io/blog/posts/timetree-over-5m-users-party/</guid>
      <description>いつも使っているアプリの一つにtimetreeというカレンダーアプリがあるのだけど、ある日ふとお知らせをみたら、オフィスパーティ招待の募集が。 平日だし、どうしようか悩んだけど、とりあえず応募したら見事にご招待された。ありがとうございます。 ということで、昨日行って来ました。
TimeTree — 〜＊祝500万ユーザー突破！オフィス・パーティーへのご招待＊〜
まず、ものすごく可愛いオフィスで、良い空間であったということを伝えたい。
着くやいなやこんな感じ。  テーマはお祭り   で、撮った写真はこれ1枚だけ。 あとはひたすらお酒飲んで社員さんとお話してきました。
こういったパーティを過去に何回か開催しているみたい。素晴らしい取り組み。 テーマはお祭りだそう。 デザイナーさんが手作りした（すごい）という屋台が真ん中に鎮座しておりました。 タイムツリーのショップで売ってるアナログなカレンダーとかも壁に貼ってあったのだけどすごく可愛い。ほしい・・・。
社風も素晴らしかった。
基本みなさん英語でニックネームがついてて、大抵呼び捨て。
風通しがかなり良さそうな組織だ。
その方の素質なのかもしれないのだけど、ひと月前に入社したという方もものすごく打ち解けてた。
CEOのお話のもあったけど、そもそもユーザーを招待してパーティなんてやってるところはほとんどない（あったとしたらごめんなさいm(_ _)m）。
そういうのをやって、エンドユーザーからキャッチアップするというのは本当に素晴らしい。来るのはヘビーユーザーだけかもしれないけど、生のユーザーの声を聞ける貴重な機会だ。
ユーザーとしてもどういうところで、誰が開発してるのかって気になるし（ぼくだけ？）。
どんどんこういうのやってほしいと思いました。
うちの会社でも海外のユーザーを呼んで、聖地巡礼しつつパーティとか楽しそう。
とにかく、何人かの方とお話させていただきましたが、みなさんいい人揃いでした。
そして、今まで使ってきたアプリで、こういうアプリを作って見たい、作っている人と働いてみたいと思ったことないもんだから、すごく期待していったのだけど、概ね期待以上でした（贔屓のアプリであるというのもあるのかもしれないが）。
今後のアップデート情報（ほとんど秘密で教えてもらえなかったけど笑）もちらっとお聞きすることができたし、自分の要望を作っている方々に直接伝えることができて、なんというかアプリを育てている感が感じられて、とても有意義な時間だった。 一人ポツーンとした時間をつくらいないように、ユーザー一人一人に丁寧に接していて、いい組織なのだなあと感じた。
今後のアップデート、アップデートの際の文言（timetreeのアップデートの際には一言何かしらある）には期待したい。
同行する予定の人が急用で行けなかったのだけど、帰りにその分もおみやげをいただいたりして、本当にそういった気遣いが嬉しいところである。 とにかくおすすめしたい、このアプリ。 ぜひ使ってみると良いです。
次のパーティでも招待されると良いな〜。またお話を伺いに行きたい。
強いてなにか意見があるとすると、せっかく壁にプロジェクターでうつしていたのだから、なにかしらのLTとか発表があるとうれしかったかな。
さて、褒めちぎりすぎたのでここらへんで。
 TimeTree  android ios    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>○○さんに送る退職ポエム</title>
      <link>https://pyonk.github.io/blog/posts/retirement-poem-to-you/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 16:02:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://pyonk.github.io/blog/posts/retirement-poem-to-you/</guid>
      <description>これはなに 弊社では昨年末にパートの方ですが、初めての退職者がでました。 といっても3年ほど前から一緒に働いていた方です。
ちいさな場所で仕事をしていたときから一緒なので非常に古参の人らは寂しい思いです。 ちなみに僕が経営者、みたいな口調で始まってますがただの一平社員です。
本題ですが、その方が退職するということで色紙に寄せ書きをしようということになりました。 そこで僕がポエムを書くことになったので、ぼかしますが、ここに書き殴りたいと思います。
ポエム的な何か ○○さん、卒業おめでとうございます。
3年間お疲れさまでした。
会社がまだ小さい時を知っている数少ない第一世代の仲間です。
そして、数少ない酒飲み仲間でもあります。
非常に寂しいです。
いろいろ思い出があります。
仕事でのスピード、そして丁寧さ。
その中で爛々と輝くチェックの目。
・・・
お犬様の可愛さ。
無茶を言って書いてもらったミサワ仕様の絵。
初めて会ったバイトくんの怖がりよう。
屋根付きのバイク。
飲み会での下品な話。
ほかにも、通勤の曲は？と聞いたときに某イケイケのダンスグループとこたえていたこととか。
列挙すればきりがないです。
昼間の仕事のできる○○さんと、夜のよっぱらった○○さんのあのギャップを見れないと思うと辛いですね。
最後に、川柳で締めたいと思います。
「さよならを　言ってもまた会う　赤提灯」
きっとどうせ会うのでさよならはなしで。
本当にお疲れさまでした。
また飲みましょう。
P.S.
いつになったら娘さんの連絡先を教えていただけるのでしょうか。いつでも大丈夫なので教えていただきたく存じます。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>