<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>App on わいがかいた</title>
    <link>https://pyonk.github.io/blog/tags/app/</link>
    <description>Recent content in App on わいがかいた</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <copyright>pyonk</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Aug 2017 17:42:30 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pyonk.github.io/blog/tags/app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>timetreeの500万ユーザー記念パーティに参加してきた</title>
      <link>https://pyonk.github.io/blog/posts/timetree-over-5m-users-party/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 17:42:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://pyonk.github.io/blog/posts/timetree-over-5m-users-party/</guid>
      <description>いつも使っているアプリの一つにtimetreeというカレンダーアプリがあるのだけど、ある日ふとお知らせをみたら、オフィスパーティ招待の募集が。 平日だし、どうしようか悩んだけど、とりあえず応募したら見事にご招待された。ありがとうございます。 ということで、昨日行って来ました。
TimeTree — 〜＊祝500万ユーザー突破！オフィス・パーティーへのご招待＊〜
まず、ものすごく可愛いオフィスで、良い空間であったということを伝えたい。
着くやいなやこんな感じ。  テーマはお祭り   で、撮った写真はこれ1枚だけ。 あとはひたすらお酒飲んで社員さんとお話してきました。
こういったパーティを過去に何回か開催しているみたい。素晴らしい取り組み。 テーマはお祭りだそう。 デザイナーさんが手作りした（すごい）という屋台が真ん中に鎮座しておりました。 タイムツリーのショップで売ってるアナログなカレンダーとかも壁に貼ってあったのだけどすごく可愛い。ほしい・・・。
社風も素晴らしかった。
基本みなさん英語でニックネームがついてて、大抵呼び捨て。
風通しがかなり良さそうな組織だ。
その方の素質なのかもしれないのだけど、ひと月前に入社したという方もものすごく打ち解けてた。
CEOのお話のもあったけど、そもそもユーザーを招待してパーティなんてやってるところはほとんどない（あったとしたらごめんなさいm(_ _)m）。
そういうのをやって、エンドユーザーからキャッチアップするというのは本当に素晴らしい。来るのはヘビーユーザーだけかもしれないけど、生のユーザーの声を聞ける貴重な機会だ。
ユーザーとしてもどういうところで、誰が開発してるのかって気になるし（ぼくだけ？）。
どんどんこういうのやってほしいと思いました。
うちの会社でも海外のユーザーを呼んで、聖地巡礼しつつパーティとか楽しそう。
とにかく、何人かの方とお話させていただきましたが、みなさんいい人揃いでした。
そして、今まで使ってきたアプリで、こういうアプリを作って見たい、作っている人と働いてみたいと思ったことないもんだから、すごく期待していったのだけど、概ね期待以上でした（贔屓のアプリであるというのもあるのかもしれないが）。
今後のアップデート情報（ほとんど秘密で教えてもらえなかったけど笑）もちらっとお聞きすることができたし、自分の要望を作っている方々に直接伝えることができて、なんというかアプリを育てている感が感じられて、とても有意義な時間だった。 一人ポツーンとした時間をつくらいないように、ユーザー一人一人に丁寧に接していて、いい組織なのだなあと感じた。
今後のアップデート、アップデートの際の文言（timetreeのアップデートの際には一言何かしらある）には期待したい。
同行する予定の人が急用で行けなかったのだけど、帰りにその分もおみやげをいただいたりして、本当にそういった気遣いが嬉しいところである。 とにかくおすすめしたい、このアプリ。 ぜひ使ってみると良いです。
次のパーティでも招待されると良いな〜。またお話を伺いに行きたい。
強いてなにか意見があるとすると、せっかく壁にプロジェクターでうつしていたのだから、なにかしらのLTとか発表があるとうれしかったかな。
さて、褒めちぎりすぎたのでここらへんで。
 TimeTree  android ios   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>